反駁「露天大監獄」指控 《環球時報》：新疆和平穩定就是最大人權 中國法治強大救無數生命

外國人權組織近日指控新疆淪為「露天大監獄」。聯合國反種族歧視委員會成員更說，新疆有數百萬維吾爾族和其他穆斯林少數民族，被迫進入「灌輸政治」再教育營，要求中國交代。內地官媒《環球時報》昨日發表社評，指「捍衛新疆和平穩定，就是最大的人權」。

其他報道：中辦主任丁薛祥：不奉獻不是共產黨員

社評題為〈捍衛新疆和平穩定，就是最大的人權〉，指新疆前些年發生嚴重暴力恐怖襲擊事件，「極端主義思想出現蔓延，有的年輕人遭到洗腦，甚至被暴恐組織操控」，惟近兩年新疆局勢出現「轉折性變化」，治安好轉：「為取得這一成績，新疆全社會做出了犧牲。因為黨的堅強領導，也因為中國很強大，當地幹部們敢於擔當，新疆被從動蕩的邊緣拉了回來。」

社評又說，新疆局勢變化「避免了一個巨大悲劇，挽救了無數生命」，稱「這是中國法治強大、共產黨執政有力之功」。社評強調，新疆處在「特殊階段」：「沒有西方破壞輿論置喙的餘地。我們要理直氣壯地將外部勢力在新疆的各種滲透排擠干淨。」文中明言「新疆的和平穩定高於一切，以此為目標，各種措施都可以嘗試。我們要堅定一個信念：不讓新疆再出動蕩就是最大的人權」。

社評續指，「要讓所有人清楚，誰在新疆搞暴力對抗，只有滅亡」，形容「對新疆的這一輪治理是整個中國治理的一大戰役，全國人民應當堅決支持在新疆一線戰鬥的幹部群眾，充分理解、體諒他們，不對他們抱怨，不說風涼話，尤其不能助西方施壓的威」。

聯國批華「再教育營」囚維人

聯合國反種族歧視委員會日內瓦時間10日審議中國執行反種族歧視國際公約情况，委員會成員麥克杜格爾（Gay McDougall）稱，有許多可靠報告指出，在新疆有數百萬維吾爾族和其他穆斯林少數民族被迫進入「灌輸政治」的再教育營，要求中國披露關押原因、法律依據及建立再教育營目的。

會上超過50名中國代表均沒正面回應。中國代表團團長于建華當時稱，周一將回應上述問題，並說中國在少數民族權利保護方面取得重大進展。

（環球時報）

中共對人權既定義同世界係唔同嫁

小支那

文中明言「新疆香港的和平穩定高於一切，以此為目標，各種措施都可以嘗試。我們要堅定一個信念：不讓新疆再出動蕩就是最大的人權」。

根本打壓任何地方都可以key落去

衰過希特拉